環時低調了：中國不追求好好教訓美國這個狗腿子

社評：基辛格敲響的警鐘各方都應認真聽
來源：環球時報

2020-11-17 22:06

美國前國務卿基辛格呼籲即將上任的拜登政府迅速採取行動恢復美中溝通渠道，他警告說，否則的話世界將陷入一場堪比第一次世界大戰的災難。他說，中美正在以一種對抗的方式進行外交，危險在於，將會發生一些危機，這些危機將超越言辭，演變成實際的軍事衝突。

我們認為，各方都要把基辛格的話當成振聾發聵的警鐘。作為最近幾年主動顛覆中美關係的美國一方，尤其不要把基辛格的話當耳旁風。大家都要想一想，基辛格所預言的可能堪比一戰的災難有哪一方真的想要嗎？如果回答都是“不”的話，現在是採取行動避免它的時候了。

中美之間目前最突出的貿易、人權、政治體制以及圍繞台灣、南海的幾大矛盾都不是全新的，過去一直長期存在，現在它們突然惡化成無法調和的中美衝突，這根本沒有時代的必然性。全球化本應提供大國關係的更多黏合和潤滑劑，而不是相反。

美方對中國崛起抱有警惕，這可以理解，但把美中推向新冷戰，這當中有特朗普政府衝動任性執政、很不專業處理大國爭端的深刻烙印。歷史可以有多種選擇解決這個階段的問題，但是本屆美國政府選擇了最糟糕、最不負責任的方式，將人類置於基辛格所警示的危險中。

事實上，中國非常不想與美國衝突，一直在為維繫中美關係進行不懈努力，中美之間的所有“脫鉤”和對抗都是美方主動挑起製造的。現在的情況是，很多中國人越來越悲觀，他們相信美國想要窒息中國的發展，並且會在台灣海峽和南海不斷挑釁中國，美國在這個地區的一些盟友會配合美國這樣做。準確說，中國人在爭取和平的同時，也在嚴肅認真地進行迎接美國挑起戰爭的物質和心理準備。

正如基辛格所說，中美急需恢復在特朗普執政期間出現裂痕的美中溝通渠道，經過貿易戰、互關領事館、驅逐記者和各種相互制裁之後，兩國已經撕破了臉，此時雙方需要重新了解彼此的戰略意圖，為避免災難性的對撞制定規則和明確底線。

現在無論美國還是中國學界及輿論場上，認為中美關係不太可能出現重大好轉的觀點都佔了大多數。不管這種分析是否有道理，阻止兩國滑向更尖銳的敵對已是契合兩國根本利益的當務之急，也符合兩國人民的實際願望。因此，如果拜登政府朝著基辛格所說的方向採取行動，中美兩國相向而行，是經得起民意和歷史考驗的。

希望美國的盟友們也都聽清楚基辛格的警告，不要在配合、助長美國威逼中國的方向上越走越遠。否則的話，一旦基辛格所說的最壞情況發生，那些美國盟友無疑將會成為打架的大象腳下的草坪。

對國人，我們想說，面對嚴峻複雜的形勢，我們需要的是真正做好兩手準備。我們是有力量的核大國，要自信：我們不主動尋戰，包括美國在內的任何力量、把戰爭強加給我們，都會是極不輕鬆的選擇。這份自信可以成為我們既不衝動，也不面對威脅膽怯退讓的戰略定力的支柱。

我們需要認真做好自己的事情，堅定和平發展的信念，別追求“好好教訓美國一個狗腿子”的痛快意念，同時完全不用懼怕任何外部的猙獰面孔。這麼強大的國家，有什麼是值得我們怕的？我們有的只會是麻煩，而且這些麻煩同樣會困擾挑戰者。我們願意為共同避免麻煩而做出真誠努力，同時中國這樣的大國永遠都還有另一個選項，那就是順其自然。

舉報我也說兩句責編：楊陽

青春旅社：公知：美國爸爸繼續打壓中國 美國爸爸加油 我愛美國 我愛美分 我愛綠卡
回复
ñ59
今天 17:54
東京2021年奧運會 等人 共13條回复
Elvis0419
Elvis0419：胡公公繞來繞去就是不說要點，中國祇要真正推進政治改革，讓人民有權對政府實行有效監督，一切問題就會迎刃而解！
回复
ñ61
今天 19:48
權現獨行俠 等人 共48條回复
青春旅社
青春旅社：美狗公知又要高潮了，還能領美分。
回复
ñ53
今天 17:52
遛狗小能手就是我 等人 共4條回复
韓湘子·
韓湘子·：好屁 能不能發外邊去？發微博洗二筆呢？文錫進武保國 中華有為
回复
ñ52
今天 17:54
南嶽小吳 等人 共11條回复
溜溜順金山
溜溜順金山：胡總期待你寫一篇關於中國A股的文章
回复
ñ29
今天 17:51
木獨豬啊 等人 共13條回复
櫻桃妹妹18
櫻桃妹妹18：要打就打吧，跪著求不來和平！
回复
ñ18
今天 17:51
中風骨科術後康復 等人 共6條回复
Rock_0rz
Rock_0rz：拜登都不急，看把你給急的[打臉]
回复
ñ38
今天 17:52
醉晴柔
醉晴柔：一個資本主義，一個共產社會主義，兩者如平行線永不相交
回复
ñ15
今天 17:58
世紀典藏 等人 共6條回复
RL織圍脖
RL織圍脖：老胡，基辛格還說過什麼？有沒有不友好的言論？
回复
ñ16
今天 17:54
中山春天奏鳴曲 等人 共2條回复
_煮煮_
_煮煮_：老胡中肯
回复
ñ21
今天 17:48
vicugnapacosU 等人 共1條回复
坦然路過
坦然路過：胡叼，叼盤未盡，難盡。又領呲牙、狂吠以恐嚇敵狗之命令，後覺敵狗不怕，技窮，正愁，忽聞隔壁老犬臨危低吟感慨，胡叼喜極而復吠，欲引眾敵狗矚目隔壁老犬，妄圖借勢。
回复
ñ27
今天 20:26
波段股神醫 等人 共3條回复
山高千仞海闊萬里
山高千仞海闊萬里：國內不是悲觀，是很樂見親美一派被特朗普打臉，中國終於清醒，不再沉迷中美關係的幻想，不再相信基辛格那樣的忽悠，堅決走自己的發展道路
回复
ñ13
今天 18:10
道路以目者 等人 共2條回复
楊樹林Yangshulin
楊樹林Yangshulin：一個媒體人，整天覺得自己就是官媒喉舌，其實你算個屁
回复
ñ25
今天 18:30
修心人乀ex 等人 共3條回复
新來的網友
新來的網友：對！老美敢恢復溝通只會搬起石頭砸自己的jio
回复
ñ22
今天 17:50
快樂的本營
快樂的本營：美國公知基辛格
回复
ñ20
今天 17:48
永豐春天來的晚
永豐春天來的晚：這是老胡的認罪投降書？
回复
ñ18
今天 18:30
布衣老教師 等人 共2條回复

西域護衛：就你一個人悲觀吧？老是散播這樣的言論沒有人管了嗎？
回复
ñ13
今天 18:03
西域護衛 等人 共2條回复
翩翩少年田洋洋
翩翩少年田洋洋：禍國殃民巧言令色者，老胡也。
回复
ñ24
今天 17:50
妙言堂主
妙言堂主：嚴陣以待，中國內政之事，由不得任何外勢力干涉，包括台灣問題。中國什麼時候統一台灣，採用什麼方式統一台灣，都只能由中國依據形勢的評估作出決定，膽敢出兵武力干涉兩岸統一大業的任何域外勢力都將被中國人民、人民解放軍迎頭痛擊。中國大陸人民對祖國統一台灣的能力持非常樂觀的心態。
回复
ñ4
今天 19:20
門門回來了 等人 共9條回复
鹿鼎大爺
鹿鼎大爺：不是你想不想打的問題。而是美國想打
回复
ñ12
今天 18:24
ah鳳老四qtc
ah鳳老四qtc：中國有努力向好的責任，也有順其自然的資本！說的對[贊]！
回复
ñ9
今天 17:55
ah鳳老四qtc 等人 共1條回复
旖旎上林
旖旎上林：當政治經濟發展不平衡時，戰爭不可避免
回复
ñ17
今天 17:50
萬物皆可穩
萬物皆可穩：戰吧，老胡肯定第一個沖在一線。支持[good]
回复
ñ13
今天 18:50
古早0596
古早0596：人民是我黨的銅牆鐵壁，請放心吧！
回复
ñ14
今天 18:29
烎師
烎師：坐等胡編臉被打腫。
回复
ñ10
今天 20:13
徒步溪谷
徒步溪谷：關鍵是自己不折騰，全力做好自己的事情[拳頭][拳頭][拳頭]
回复
ñ7
今天 18:06
慢慢0804a1994 等人 共4條回复
Dawn_fjh
Dawn_fjh：老胡忠懇
回复
ñ11
今天 17:48
桑田試驗農場2019
桑田試驗農場2019：胡公知，果然考慮的都是美國人的利益[污]
回复
ñ13
今天 17:50
羊羊午 等人 共2條回复
立新2019
立新2019：老胡這是投降主義，怕個啥，跟美國佬硬碰硬打一仗，誰怕誰
回复
ñ6
今天 19:53
狂奔的小白哦
狂奔的小白哦：話過來過去都讓你說完了！
回复
ñ6
今天 19:28
FLYKING_LC
FLYKING_LC：基辛格的時代真的過去了，老胡
回复
ñ7
今天 20:01
椰香瑟蒲姨
椰香瑟蒲姨：做好自己，同時謹防敵人！
回复
ñ6
今天 17:53
還是放牛爽啊
還是放牛爽啊：胡逼咧
回复
ñ10
今天 17:52
潘星宜
潘星宜：他也不是好鳥。
回复
ñ7
今天 17:48
happyltting
happyltting：拿人錢財與人消災
回复
ñ7
今天 18:33
右所正千戶
右所正千戶：你懂個屁，外部勢力不過是想乘機揩油撈點好處，做好內部改革外部問題自然迎刃而解[喵喵][喵喵][喵喵]
回复
ñ7
今天 18:02
愛畫漫畫的小獅子
愛畫漫畫的小獅子：先天下之憂而憂，後天下之樂而樂。這些古人都懂的道理，我們這一代人也應該常掛於心！
回复
ñ5
今天 17:53
鳶飛鶴落
鳶飛鶴落：老進中肯
回复
ñ3
今天 17:49

生存在線啦：拿下台灣，美國佬就不能老揪咱的睾丸了
回复
ñ3
今天 18:01
慢慢0804a1994 等人 共3條回复
權現獨行俠
權現獨行俠：隨著美國不斷焦慮地向中國施壓，中美爆發局部激烈對抗的可能性是很高的。只有經過一輪激烈對抗，中美才可能形成新的戰略平衡。否則，美國打壓中國的發展趨勢根本不會改變，對這一點我們要有清醒的認識。
回复
ñ3
今天 20:28
金易巴扎嘿
金易巴扎嘿：一大波公知美狗正在趕來的路上。美國是紙老虎，他說打多久就打多久，把台灣一塊兒收拾了，乾就完了。
回复
ñ2
今天 18:29
有幸見證崛起
有幸見證崛起：剛與川普的美國打了硬仗，雙方已做到知己知彼。接下來雙方需作戰略調整，疫情之下國體與國民之間的比較，我對祖國更有信心！
回复
ñ2
今天 18:05
陽光普照下的大樹
陽光普照下的大樹：不是據說川普之前的對華政策就是請教過這位基辛格大師之後才出手的嗎
回复
ñ6
今天 17:53
答案不在風中
答案不在風中：都用紅色標誌，天下粉紅是一家，老胡能不能在推特上號召一下川粉，讓他們也加入人類命運共同體？
回复
ñ4
今天 21:00
請您嘗顆紅櫻桃
請您嘗顆紅櫻桃：只有鬥爭才能求和平。看胡某這番言論，真是好像中國現行急著要和美國和好的樣子，奴性很重啊。看看當年主席的智慧，學一點點不好？
回复
ñ3
今天 18:32
子兮鳴
子兮鳴：現在的評論就這樣，誰都不是什麼好鳥，就你是好鳥[doge][doge]
回复
ñ3
今天 17:50
道也10000
道也10000：老胡別信美國人的話。
回复
ñ1
49分鐘前
生命伊甸園
生命伊甸園：（美國危險，前國務卿基辛格暗示）美國是世界動蕩的根源，搞亂世界美國也難永遠安定。它崇尚弱肉強食的叢林法則，動亂是必然。當本土新冠肺炎疫情疊加以有色族群為代表的反種族歧視的民權運動，加之民主、共和兩黨的選戰利益不可調和，動亂就發生了。動亂一定會溢出，它不可能只亂自己讓別國安然無恙。
回复
ñ1
今天 21:52
垴上人家
垴上人家：“全世界社會主義國家團結起來，一定可以打敗以美國為首的資本主義國家！”可惜，沒人信
回复
ñ2
今天 21:01
liaozhuoying
liaozhuoying：我們泱泱大國應該增加核武器！ ！ ！ ！ ！核威懾！ ！ ！實力決定一切。 。 。 。 。 。 [doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge][doge ]
回复
ñ2
今天 20:40
叢林e
叢林e：戰勝黴國，是這代人的使命！
回复
ñ2
今天 20:17
行走的楚軒
行走的楚軒：幻想從來都是要不得的，保持警惕別那麼天真
回复
ñ2
今天 19:28
性少數走飯
性少數走飯：朋友來了，有美酒。若是那豺狼來了，迎接它有東風。
回复
ñ2